[
  {
    "company_id": "company_001",
    "company_name": "Vitru",
    "website_url": "https://vitru.com.br/",
    "linkedin_url": "https://www.linkedin.com/company/vitrueducation/",
    "industry": "E-Learning, EdTech, Education",
    "description": "Vitru provides online and tutored post-secondary education services in Brazil.",
    "headquarters_location": "Florian\u00f3polis, Santa Catarina, Brazil",
    "founded_year": 1999,
    "employee_count": 7500,
    "total_funding_usd": 55766228.0,
    "funding_status": "IPO",
    "created_at": "2025-09-06T18:03:44.689401",
    "updated_at": "2025-09-06T18:03:44.689408",
    "apollo_id": "5f88d21083e8a000dcf416c8",
    "apollo_url": null,
    "apollo_industry": null,
    "apollo_employee_count": null,
    "apollo_annual_revenue": null,
    "apollo_technologies": [],
    "apollo_keywords": [],
    "apollo_created_at": null,
    "apollo_updated_at": null,
    "company_size_category": "Large",
    "revenue_stage": "Mature",
    "company_age_years": 26,
    "profile_text": "Vitru E-Learning, EdTech, Education Vitru provides online and tutored post-secondary education services in Brazil. Florian\u00f3polis, Santa Catarina, Brazil",
    "enrichment_sources": [
      "apollo"
    ],
    "enrichment_timestamp": "2025-09-06T18:03:55.557193"
  },
  {
    "company_id": "company_002",
    "company_name": "Educbank",
    "website_url": "http://www.educbank.com.br",
    "linkedin_url": "https://www.linkedin.com/company/educbank/",
    "industry": "EdTech, Education, Financial Services, FinTech",
    "description": "LatAm's first K-12 fintech",
    "headquarters_location": "S\u00e3o Paulo, Sao Paulo, Brazil",
    "founded_year": 2020,
    "employee_count": 175,
    "total_funding_usd": 79200000.0,
    "funding_status": "Early Stage Venture",
    "created_at": "2025-09-06T18:03:55.558831",
    "updated_at": "2025-09-06T18:03:55.558845",
    "apollo_id": "5f75021021051f00bef4aceb",
    "apollo_url": null,
    "apollo_industry": null,
    "apollo_employee_count": null,
    "apollo_annual_revenue": null,
    "apollo_technologies": [],
    "apollo_keywords": [],
    "apollo_created_at": null,
    "apollo_updated_at": null,
    "web_content": "Consentimento do uso de Cookies\n\nEste site usa cookies e dados pessoais para sua melhor experi\u00eancia de navega\u00e7\u00e3o de acordo com as nossas [Pol\u00edticas de Privacidade](https://educbank.com.br/protecao-de-dados/)\u00a0e, ao continuar navegando neste site, voc\u00ea declara estar ciente dessas condi\u00e7\u00f5es.\n\nFuncionalFuncional\nSempre ativo\n\nO armazenamento ou acesso t\u00e9cnico \u00e9 estritamente necess\u00e1rio para a finalidade leg\u00edtima de permitir a utiliza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o espec\u00edfico explicitamente solicitado pelo assinante ou utilizador, ou com a finalidade exclusiva de efetuar a transmiss\u00e3o de uma comunica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma rede de comunica\u00e7\u00f5es eletr\u00f3nicas.\n\nPreferencesPreferences\n\nThe technical storage or access is necessary for the legitimate purpose of storing preferences that are not requested by the subscriber or user.\n\nEstat\u00edsticasEstat\u00edsticas\n\nO armazenamento ou acesso t\u00e9cnico que \u00e9 usado exclusivamente para fins estat\u00edsticos.The technical storage or access that is used exclusively for anonymous statistical purposes. Without a subpoena, voluntary compliance on the part of your Internet Service Provider, or additional records from a third party, information stored or retrieved for this purpose alone cannot usually be used to identify you.\n\nMarketingMarketing\n\nO armazenamento ou acesso t\u00e9cnico \u00e9 necess\u00e1rio para criar perfis de usu\u00e1rio para enviar publicidade ou para rastrear o usu\u00e1rio em um site ou em v\u00e1rios sites para fins de marketing semelhantes.\n\n[Gerenciar op\u00e7\u00f5es](https://educbank.com.br/protecao-de-dados/#cmplz-manage-consent-container) [Gerenciar servi\u00e7os](https://educbank.com.br/protecao-de-dados/#cmplz-cookies-overview) [Manage {vendor\\_count} vendors](https://educbank.com.br/protecao-de-dados/#cmplz-tcf-wrapper) [Leia mais sobre esses prop\u00f3sitos](https://cookiedatabase.org/tcf/purposes/)\n\nAceitarNegarVer prefer\u00eanciasSalvar prefer\u00eancias [Ver prefer\u00eancias](https://educbank.com.br/protecao-de-dados/#cmplz-manage-consent-container)\n\n[Pol\u00edtica de Cookies](https://educbank.com.br/protecao-de-dados/) [Declara\u00e7\u00e3o de Privacidade](https://educbank.com.br/protecao-de-dados/) [{title}](https://educbank.com.br/#)\n\n [Skip to content](https://educbank.com.br/#content)\n\nInova\u00e7\u00e3o financeira que acelera sua escola.\n\n# Seu neg\u00f3cio \u00e9 Educa\u00e7\u00e3o.  O nosso \u00e9 garantir que sua Escola Cres\u00e7a.\n\n## A principal plataforma de gest\u00e3o financeira escolar da Am\u00e9rica Latina.\n\nSeguran\u00e7a, previsibilidade e Receita Garantida o ano todo.\n\n[Quero ser uma escola apoiada](https://educbank.com.br/#elementor-action%3Aaction%3Dpopup%3Aopen%26settings%3DeyJpZCI6IjM2NjciLCJ0b2dnbGUiOmZhbHNlfQ%3D%3D)\n\n### +500\n\nescolas em todo o Brasil j\u00e1 possuem Receita Garantida todos os meses.\n\nNenhuma escola fica para tr\u00e1s\n\n# Seu neg\u00f3cio \u00e9 Educa\u00e7\u00e3o.  O nosso \u00e9 garantir que sua Escola Cres\u00e7a.\n\n## A principal plataforma de gest\u00e3o financeira escolar da Am\u00e9rica Latina.\n\nSeguran\u00e7a, previsibilidade e Receita Garantida o ano todo.\n\n[Quero ser uma escola apoiada](https://educbank.com.br/#elementor-action%3Aaction%3Dpopup%3Aopen%26settings%3DeyJpZCI6IjM2NjciLCJ0b2dnbGUiOmZhbHNlfQ%3D%3D)\n\n### +500\n\nescolas em todo o Brasil j\u00e1 possuem Receita Garantida todos os meses.\n\n![Celular com calend\u00e1rio e sinal positivo na tela.](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%201224%20751'%3E%3C/svg%3E)\n\n## Sua escola  com Receita Garantida todos os meses\n\n### O atraso na mensalidade n\u00e3o pode atrasar o crescimento da sua escola.\n\nCom o apoio do Educbank, voc\u00ea recebe o valor integral de todas as mensalidades o ano inteiro e tem acesso a um amplo sistema de apoio financeiro para desenvolver todo o potencial da sua escola.\n\n## Rela\u00e7\u00e3o assegurada entre escolas e fam\u00edlias.\n\n### Este relacionamento \u00e9 pe\u00e7a-chave para o sucesso da sua institui\u00e7\u00e3o.\n\nPor isso, **n\u00e3o fazemos nenhum tipo de contato, interfer\u00eancia ou cobran\u00e7a**\u00a0junto aos estudantes ou respons\u00e1veis financeiros.\n\n![Fam\u00edlia afro-descendente na cozinha preparando filhos para escola.](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%201224%20751'%3E%3C/svg%3E)\n\n## Incentivo\u00a0\u00e0 tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.\n\nO Educbank possui parcerias exclusivas e estrat\u00e9gicas com as melhores e mais atualizadas tecnologias internacionais, patrocinando e oferecendo os mais modernos sistemas, softwares e plataformas de gest\u00e3o para a sua escola.\n\n![Mesa de laborat\u00f3rio tecnol\u00f3gico de escola fundamental.](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%201224%20751'%3E%3C/svg%3E)\n\n![](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%201224%20751'%3E%3C/svg%3E)\n\n## Tranquilidade e or\u00e7amento para investir.\n\n### A inadimpl\u00eancia e a gest\u00e3o financeira ocupam mais de 50% do tempo do gestor escolar.\n\nN\u00f3s investimos na sua escola para que voc\u00ea tenha seguran\u00e7a financeira e or\u00e7amento para investir naquilo que realmente importa: os projetos estrat\u00e9gicos, qualidade acad\u00eamica e expans\u00e3o da sua rede de escolas.\n\nEducbank:\n\n## Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 da nossa conta.\n\n[Quero ser uma escola apoiada](https://educbank.com.br/#elementor-action%3Aaction%3Dpopup%3Aopen%26settings%3DeyJpZCI6IjM2NjciLCJ0b2dnbGUiOmZhbHNlfQ%3D%3D)\n\n![Foto de uma escola vista de cima.](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%201296%20729'%3E%3C/svg%3E)\n\n![Vagner Sacchetti. Mantenedor do Col\u00e9gio Integra\u00e7\u00e3o](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20648%20365'%3E%3C/svg%3E)\n\n### Vagner Sacchetti\n\nMantenedor do Col\u00e9gio Integra\u00e7\u00e3o\n\n![Carolina Carvalho. Mantenedora do Col\u00e9gio Santa M\u00f4nica](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20648%20365'%3E%3C/svg%3E)\n\n### Carolina Carvalho\n\nMantenedora do Col\u00e9gio Santa M\u00f4nica\n\n![Ren\u00e9 Ximenis. Mantenedor do Col\u00e9gio Mundo Verde](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20648%20365'%3E%3C/svg%3E)\n\n### Ren\u00e9 Ximenis\n\nMantenedor do Col\u00e9gio Mundo Verde\n\n## O que dizem\u00a0as escolas apoiadas pelo Educbank.\n\n![](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20150%2075'%3E%3C/svg%3E)\n\n## Instituto Educbank de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura.\n\n### Facilitamos o acesso da gest\u00e3o escolar a debates e metodologias que ampliam a qualidade da educa\u00e7\u00e3o.\n\nConhe\u00e7a o espa\u00e7o que combina a pesquisa e a pr\u00e1tica para transformar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira em refer\u00eancia mundial.\n\n[Quero acessar o Instituto](https://educbank.com.br/instituto/)\n\n[![Reprodutor de podcasts.](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20700%20460'%3E%3C/svg%3E)\\\\\n\\\\\n**Podcasts.**\\\\\n\\\\\nOu\u00e7a agora os epis\u00f3dios dos podcasts que abordam os assuntos mais importantes do cen\u00e1rio acad\u00eamico.](https://educbank.com.br/podcast/)\n\n[![Laptop com resultados de pesquisa na tela.](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20700%20460'%3E%3C/svg%3E)\\\\\n\\\\\n**Pesquisas.**\\\\\n\\\\\nAcesse nossas pesquisas mais recentes e acompanhe os indicadores e perspectivas que norteiam a educa\u00e7\u00e3o brasileira.](https://educbank.com.br/pesquisas/)\n\n[![Livro em cima da mesa.](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20700%20460'%3E%3C/svg%3E)\\\\\n\\\\\n**Livros.**\\\\\n\\\\\nEdi\u00e7\u00f5es publicadas pelo Instituto, re\u00fanem reflex\u00f5es de especialistas com relev\u00e2ncia nacional sobre o panorama da educa\u00e7\u00e3o.](https://educbank.com.br/livros/)\n\n[![Grupo de pessoas em uma biblioteca comemorando.](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20700%20460'%3E%3C/svg%3E)\\\\\n\\\\\n**Pr\u00eamios.**\\\\\n\\\\\nReconhecemos e homenageamos diretores(as) e mantenedores(as) que desenvolveram projetos para a melhoria da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no Brasil.](https://educbank.com.br/premios/)\n\n[![M\u00e3os conectadas de punhos fechados.](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20700%20460'%3E%3C/svg%3E)\\\\\n\\\\\n**Instituto Educbank.**\\\\\n\\\\\nO espa\u00e7o para educadores que re\u00fane pesquisa e pr\u00e1tica para transformar a educa\u00e7\u00e3o do Brasil.](https://educbank.com.br/instituto)\n\n## Imagine o que voc\u00ea faria na sua escola se soubesse exatamente quando e quanto ir\u00e1 receber mensalmente?\n\nO que voc\u00ea est\u00e1 deixando de fazer, todos os meses, por n\u00e3o ter essa seguran\u00e7a e previsibilidade financeira?\n\n[Quero ser uma escola apoiada](https://educbank.com.br/#elementor-action%3Aaction%3Dpopup%3Aopen%26settings%3DeyJpZCI6IjM2NjciLCJ0b2dnbGUiOmZhbHNlfQ%3D%3D)\n\n![](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%2064%2048'%3E%3C/svg%3E)\n\nS\u00f3 quem \u00e9 \u2014 ou foi \u2014 dono de escola, sabe o que \u00e9 n\u00e3o ter previsibilidade sobre o caixa e ter que dedicar sua energia para quest\u00f5es como a inadimpl\u00eancia, ao inv\u00e9s de desenvolver suas escolas.\n\n![Foto de Danilo Costa. Homem branco de cabelos e olhos castanhos, camisa polo azul marinho com logo do Educbank.](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20400%20400'%3E%3C/svg%3E)\n\n### **Danilo Costa**\n\nEx-mantenedor e fundador do Educbank\n\n## Voc\u00ea pode estar se perguntando...\n\n### Qual \u00e9 a taxa do Educbank?\n\nO Educbank entende que cada escola possui perfis e necessidades diferentes. Em respeito a isso, nossas taxas s\u00e3o negociadas individualmente e prezam pelo bem-estar financeiro de cada institui\u00e7\u00e3o.\n\n### Existe uma quantidade m\u00ednima de estudantes para ser uma escola apoiada?\n\nO apoio financeiro do Educbank \u00e9 destinado a escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica com ao menos 100 estudantes matriculados.\n\n### O Educbank continuar\u00e1 apoiando a minha escola em 5, 10 anos?\n\nA rela\u00e7\u00e3o da escola com o Educbank \u00e9 de longo prazo e o nosso apoio \u00e9 renovado todos os anos, salvo em caso de m\u00e1 f\u00e9 ou fraude por parte da escola.\n\n### No caso de evas\u00e3o do estudante inadimplente, quem assume essa divida?\n\nO Educbank corre o risco pela escola. Ou seja, no caso de evas\u00e3o de estudantes com inadimpl\u00eancia, essa perda \u00e9 do Educbank.\n\n### Vale a pena mesmo para escolas com inadimpl\u00eancia muito baixa?\n\n**Sim.**\n\nA taxa \u00e9 calculada de acordo com o perfil da escola. Portanto, uma escola com inadimpl\u00eancia baixa ter\u00e1 uma taxa atrativa junto ao Educbank.\n\nCom esse apoio financeiro, a escola passa a ter previsibilidade, estabilidade e seguran\u00e7a, recebendo todos os meses. Isso permite acertar o caixa, ter um planejamento estrat\u00e9gico a longo prazo e tornar real projetos antigos, como reformas, expans\u00e3o, materiais novos e outras melhorias.\n\n### Como ser uma escola apoiada pelo Educbank?\n\nO primeiro passo do nosso processo seletivo \u00e9 [clicar aqui](https://educbank.com.br/solucao-inadimplencia-zero/) e fazer sua inscri\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s isso, entraremos em contato e sua escola passar\u00e1 por an\u00e1lise de dados.\n\nCaso aprovada, sua institui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 apoiada financeiramente pelo Educbank.\n\n[Quero ser uma escola apoiada](https://educbank.com.br/#elementor-action%3Aaction%3Dpopup%3Aopen%26settings%3DeyJpZCI6IjM2NjciLCJ0b2dnbGUiOmZhbHNlfQ%3D%3D)\n\n## O Educbank seleciona escolas de alto potencial, para que elas transformem a educa\u00e7\u00e3o do Brasil.\n\nSeja uma escola apoiada e conquiste a seguran\u00e7a e previsibilidade financeira que as melhores escolas do Brasil utilizam para crescer.\n\n[Quero ser uma escola apoiada](https://educbank.com.br/#elementor-action%3Aaction%3Dpopup%3Aopen%26settings%3DeyJpZCI6IjM2NjciLCJ0b2dnbGUiOmZhbHNlfQ%3D%3D)\n\n![Logo_Educbank_branco](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%201%201'%3E%3C/svg%3E)\n\n**SUPORTE ESCOLAS**\n\n(11) 97666-9222\n\nsuporte@educbank.com.br\n\n**SUPORTE FAMILIAS**\n\n(11) 99371-1185\n\nsuporte.familias@educbank.com.br\n\n**FALE COM O DPO:**\n\ndpo@educbank.com.br\n\nMarcella Amado Schiavon \u2013 (11) 97696-1396\n\n![D_64f7535dd04f7800195e395d](data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%201%201'%3E%3C/svg%3E)\n\n[Facebook](https://www.facebook.com/educbank/)[Instagram](https://www.instagram.com/educbank)[Linkedin](https://br.linkedin.com/company/educbank)[Youtube](https://www.youtube.com/channel/UCKfa71fS94BO0aORJ3LsUOg)\n\n[Prote\u00e7\u00e3o de Dados](https://educbank.com.br/protecao-de-dados)\n\n[C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta](https://educbank.com.br/wp-content/uploads/2025/09/CODIGO-DE-ETICA-E-CONDUTA-EDUCBANK.pdf?x42708)\n\n\u00a9 Educbank. Todos os Direitos Reservados.\u200b\n\nGerenciar cookies",
    "web_metadata": {
      "generator": [
        "WordPress 6.7.3",
        "Elementor 3.26.4; features: e_font_icon_svg, additional_custom_breakpoints; settings: css_print_method-external, google_font-enabled, font_display-swap"
      ],
      "title": "O ecossistema de apoio financeiro para escolas particulares",
      "article:modified_time": "2025-01-10T16:33:13+00:00",
      "og:image": "https://educbank.com.br/wp-content/uploads/2023/02/header-image.webp",
      "og:image:width": "1440",
      "og:type": "website",
      "article:publisher": "https://www.facebook.com/educbank/",
      "og:title": "O ecossistema de apoio financeiro para escolas particulares",
      "og:image:height": "712",
      "og:image:type": "image/webp",
      "twitter:card": "summary_large_image",
      "ogImage": "https://educbank.com.br/wp-content/uploads/2023/02/header-image.webp",
      "og:url": "https://educbank.com.br/",
      "ogUrl": "https://educbank.com.br/",
      "modifiedTime": "2025-01-10T16:33:13+00:00",
      "ogDescription": "O principal ecossistema de apoio financeiro para escolas particulares da Am\u00e9rica Latina. Receba 100% das mensalidades todos os meses.",
      "language": "pt-BR",
      "og:description": "O principal ecossistema de apoio financeiro para escolas particulares da Am\u00e9rica Latina. Receba 100% das mensalidades todos os meses.",
      "ogTitle": "O ecossistema de apoio financeiro para escolas particulares",
      "viewport": "width=device-width, initial-scale=1",
      "robots": "index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1",
      "description": "O principal ecossistema de apoio financeiro para escolas particulares da Am\u00e9rica Latina. Receba 100% das mensalidades todos os meses.",
      "og:locale": "pt_BR",
      "ogSiteName": "Educbank",
      "ogLocale": "pt_BR",
      "og:site_name": "Educbank",
      "scrapeId": "69e27f81-803e-4e27-a69e-cff34fd9afbf",
      "sourceURL": "http://www.educbank.com.br",
      "url": "https://educbank.com.br/",
      "statusCode": 200,
      "contentType": "text/html; charset=UTF-8",
      "proxyUsed": "basic",
      "creditsUsed": 1
    },
    "web_crawled_at": "2025-09-06T18:04:02.970854",
    "web_content_hash": "59976838c325818ad6ea5296be2e850f",
    "company_size_category": "Medium",
    "revenue_stage": "Mature",
    "company_age_years": 5,
    "profile_text": "Educbank EdTech, Education, Financial Services, FinTech LatAm's first K-12 fintech S\u00e3o Paulo, Sao Paulo, Brazil Consentimento do uso de Cookies\n\nEste site usa cookies e dados pessoais para sua melhor experi\u00eancia de navega\u00e7\u00e3o de acordo com as nossas [Pol\u00edticas de Privacidade](https://educbank.com.br/protecao-de-dados/)\u00a0e, ao continuar navegando neste site, voc\u00ea declara estar ciente dessas condi\u00e7\u00f5es.\n\nFuncionalFuncional\nSempre ativo\n\nO armazenamento ou acesso t\u00e9cnico \u00e9 estritamente necess\u00e1rio para a finalidade leg\u00edtima de permitir a utiliza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o espec\u00edfico explicitamente solicitado pelo assinant",
    "enrichment_sources": [
      "apollo",
      "firecrawl"
    ],
    "enrichment_timestamp": "2025-09-06T18:04:03.182684"
  },
  {
    "company_id": "company_003",
    "company_name": "Descomplica",
    "website_url": "http://www.descomplica.com.br",
    "linkedin_url": "https://www.linkedin.com/company/descomplica/",
    "industry": "E-Learning, EdTech, Education, Higher Education, Video on Demand",
    "description": "Descomplica is a provider of an online educational platform designed to prepare students for college entrance exams.",
    "headquarters_location": "Rio De Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil",
    "founded_year": 2011,
    "employee_count": 750,
    "total_funding_usd": 130613111.0,
    "funding_status": "Late Stage Venture",
    "created_at": "2025-09-06T18:04:03.183009",
    "updated_at": "2025-09-06T18:04:03.183026",
    "apollo_id": "6561b3799ec5b101679ada1b",
    "apollo_url": null,
    "apollo_industry": null,
    "apollo_employee_count": null,
    "apollo_annual_revenue": null,
    "apollo_technologies": [],
    "apollo_keywords": [],
    "apollo_created_at": null,
    "apollo_updated_at": null,
    "web_content": "Descomplica: Cursinho para Enem, Faculdade e P\u00f3s Digital\n\n# Cursinho Enem e Pr\u00e9-Vestibular\n\n## 14 ANOS DESCO:   DESCONT\u00c3O DE ANIVERS\u00c1RIO\n\nR$60 OFF com o cupom **NIVER60**Estude s\u00f3 o que importa e chegue mais confiante no Enem. Aqui voc\u00ea encontra aulas, cronogramas e materiais focados no que mais cai na prova. E, se quiser ir al\u00e9m, adicione o plano _Reda\u00e7\u00e3o em 4 semanas_ com conte\u00fados valiosos para te aproximar da nota 1000.\n\nAt\u00e9 o Enem:\n\n63d 22h 55m 48s\n\nCombo de lan\u00e7amento!Direto ao Ponto\n\nR$60 OFF com o cupom NIVER60\n\n### Direto ao Ponto + Reda\u00e7\u00e3o em 4 semanas\n\n12x\nR$37,80\n\n\n[Comece Agora](https://checkout.descomplica.com.br/?planId=MTU1MjE5MjA1Njk%3D&channel=wcenemhero&cat=vestibulares&sc=1)\n\n30 corre\u00e7\u00f5es de reda\u00e7\u00e3o\n\nVoc\u00ea ter\u00e1 5 corre\u00e7\u00f5es por m\u00eas e mais 10 corre\u00e7\u00f5es extras do plano Reda\u00e7\u00e3o em 4 semanas.![](https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/dcc0b73e7e85a1351952f59b11035acd/tooltip-arrow.svg)\n\nAulas ao vivo de atualidades\n\nAssistente de Estudos IA\n\nComunidade exclusiva no WhatsApp\n\nEncontro de an\u00e1lise de reda\u00e7\u00f5es\n\nReda\u00e7\u00f5es reais de nossos alunos analisadas pela Prof. Bruna Basille, em conjunto com a comunidade de alunos, com dicas pr\u00e1ticas para voc\u00ea entender onde melhorar.![](https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/dcc0b73e7e85a1351952f59b11035acd/tooltip-arrow.svg)\n\nAulas de repert\u00f3rio para reda\u00e7\u00e3o\n\n10 aulas de diferentes eixos tem\u00e1ticos que te deixar\u00e1 preparado para encarar os principais poss\u00edveis assuntos da reda\u00e7\u00e3o do Enem.![](https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/dcc0b73e7e85a1351952f59b11035acd/tooltip-arrow.svg)\n\nB\u00d4NUS: 3 apostilas preparat\u00f3rias\n\nGanhe: Apostila Exerc\u00edcio Todo Dia, Apostila Direto ao Ponto e Apostila Reda\u00e7\u00e3o Todo Dia.![](https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/dcc0b73e7e85a1351952f59b11035acd/tooltip-arrow.svg)\n\nB\u00d4NUS: Mentoria do 800 ao 1000\n\nUma mentoria com 10 aulas especiais pra quem ainda est\u00e1 na faixa dos 800 de nota e quer atingir o 900/1000.![](https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/dcc0b73e7e85a1351952f59b11035acd/tooltip-arrow.svg)\n\nCURSINHO ENEM\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nPREPARA\u00c7\u00c3O ESPECIAL PARA O ENEM\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nASSISTENTE DE ESTUDOS\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nAN\u00c1LISE DE REDA\u00c7\u00d5ES\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nREVIS\u00c3O MENSAL (MONITORIAS)\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nCOMUNIDADE NO WHATSAPP\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nCURSINHO ENEM\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nPREPARA\u00c7\u00c3O ESPECIAL PARA O ENEM\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nASSISTENTE DE ESTUDOS\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nAN\u00c1LISE DE REDA\u00c7\u00d5ES\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nREVIS\u00c3O MENSAL (MONITORIAS)\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nCOMUNIDADE NO WHATSAPP\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nCURSINHO ENEM\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nPREPARA\u00c7\u00c3O ESPECIAL PARA O ENEM\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nASSISTENTE DE ESTUDOS\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nAN\u00c1LISE DE REDA\u00c7\u00d5ES\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nREVIS\u00c3O MENSAL (MONITORIAS)\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nCOMUNIDADE NO WHATSAPP\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\n## NOVIDADE! Direto ao Ponto + Reda\u00e7\u00e3o em 4 semanas\n\nDireto ao PontoReda\u00e7\u00e3o em 4 semanas\n\nO curso Direto ao Ponto te oferece uma prepara\u00e7\u00e3o em 3 meses para o Enem. Voc\u00ea precisa de conte\u00fado, dire\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gia nessa reta final e esse \u00e9 o plano que foca no que realmente importa. E mais: assine o combo Direto ao Ponto + Reda\u00e7\u00e3o e garanta uma prepara\u00e7\u00e3o completa na prova objetiva e na reda\u00e7\u00e3o do Enem 2025.\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/08/01144555/frame-427318672.svg)\n\nS\u00f3 o que cai no Enem\n\nEstude com foco no que realmente importa. Cronograma com os temas mais cobrados, revis\u00f5es mensais (monitorias), comunidade de alunos e muito mais!\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/08/01144607/frame-47553.svg)\n\nAprenda com estrat\u00e9gia\n\nExerc\u00edcios com gabarito, simulados no modelo Enem, an\u00e1lises de reda\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas pra entender o que fazer a cada semana.\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/08/01144618/frame-47555-5.svg)\n\n+B\u00d4NUS: Apostilas preparat\u00f3rias\n\nEstat\u00edsticas e exerc\u00edcios estrat\u00e9gicos. Apostilas com o que mais caiu no Enem, quest\u00f5es di\u00e1rias por \u00e1rea e coment\u00e1rios que ensinam como pensar como a prova.\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/08/01144527/img2-2-1.webp)\n\n### Sua aprova\u00e7\u00e3o por menos de R$1 por dia!\n\nPLANO B\u00c1SICO\n\n### Enem Top\n\n\\+ Reda\u00e7\u00e3o em 4 semanas\n\n+R$8/m\u00eas\n\n12x\nR$25,90\n\n[Comece Agora](https://checkout.descomplica.com.br/?planId=MTU1MDE5OTMwNDk%3D&channel=wcenemplanos&cat=vestibulares&sc=1)\n\n**Principais recursos:**\n\n5 corre\u00e7\u00f5es de reda\u00e7\u00e3o/m\u00eas\n\nBiblioteca com mais de 2 mil aulas\n\nPlano de estudos do zero at\u00e9 o Enem\n\nSimulado semanal\n\nGuia de organiza\u00e7\u00e3o e planejamento\n\nAulas ao vivo de atualidades\n\n12 meses de acesso\n\nMais de 10 mil exerc\u00edcios na plataforma\n\nPLANO B\u00c1SICO\n\n### Enem Top\n\n12x\nR$25,90\n\n![](https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/338a43f0d8356b3de0db5d7b4b4e6021/icone-circle-chevron.svg)\n\n\\+ Reda\u00e7\u00e3o em 4 semanas\n\n+R$8/m\u00eas\n\n12x\nR$25,90\n\n[Comece Agora](https://checkout.descomplica.com.br/?planId=MTU1MDE5OTMwNDk%3D&channel=wcenemplanos&cat=vestibulares&sc=1)\n\n**Principais recursos:**\n\n5 corre\u00e7\u00f5es de reda\u00e7\u00e3o/m\u00eas\n\nBiblioteca com mais de 2 mil aulas\n\nPlano de estudos do zero at\u00e9 o Enem\n\nSimulado semanal\n\nGuia de organiza\u00e7\u00e3o e planejamento\n\nAulas ao vivo de atualidades\n\n12 meses de acesso\n\nMais de 10 mil exerc\u00edcios na plataforma\n\nA MELHOR ESCOLHA\n\n### Direto ao Ponto\n\n\\+ Reda\u00e7\u00e3o em 4 semanas\n\n+R$8/m\u00eas\n\n12x\nR$29,90\n\n[Comece Agora](https://checkout.descomplica.com.br/?planId=MTU1MjAxNzY0MDA%3D&channel=wcenemplanos&cat=vestibulares&sc=1)\n\n**Principais recursos:**\n\n5 corre\u00e7\u00f5es de reda\u00e7\u00e3o/m\u00eas\n\nAn\u00e1lise de Reda\u00e7\u00f5es\n\nComunidade exclusiva no Whatsapp\n\nPlano de performance\n\nPlano de estudo com o que mais cai\n\nSimulados modelo Enem\n\nMonitorias Mensais\n\nAulas ao vivo de atualidades\n\n+10 mil exerc\u00edcios sobre todos os temas\n\n4 meses de acesso\n\nBiblioteca de aulas para revisar\n\nB\u00f4nus: Apostila Direto ao Ponto\n\nB\u00f4nus: Apostila Exerc\u00edcio Todo Dia\n\nA MELHOR ESCOLHA\n\n### Direto ao Ponto\n\n12x\nR$29,90\n\n![](https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/338a43f0d8356b3de0db5d7b4b4e6021/icone-circle-chevron.svg)\n\n\\+ Reda\u00e7\u00e3o em 4 semanas\n\n+R$8/m\u00eas\n\n12x\nR$29,90\n\n[Comece Agora](https://checkout.descomplica.com.br/?planId=MTU1MjAxNzY0MDA%3D&channel=wcenemplanos&cat=vestibulares&sc=1)\n\n**Principais recursos:**\n\n5 corre\u00e7\u00f5es de reda\u00e7\u00e3o/m\u00eas\n\nAn\u00e1lise de Reda\u00e7\u00f5es\n\nComunidade exclusiva no Whatsapp\n\nPlano de performance\n\nPlano de estudo com o que mais cai\n\nSimulados modelo Enem\n\nMonitorias Mensais\n\nAulas ao vivo de atualidades\n\n+10 mil exerc\u00edcios sobre todos os temas\n\n4 meses de acesso\n\nBiblioteca de aulas para revisar\n\nB\u00f4nus: Apostila Direto ao Ponto\n\nB\u00f4nus: Apostila Exerc\u00edcio Todo Dia\n\nPLANO MEDICINA\n\n### Intensivo Medicina\n\n\\+ Reda\u00e7\u00e3o em 4 semanas\n\n+R$8/m\u00eas\n\n12x\nR$32,90\n\n[Comece Agora](https://checkout.descomplica.com.br/?planId=MTU0NjgxNDU2NDE%3D&channel=wcenemplanos&cat=vestibulares&sc=1)\n\n**Tudo inclu\u00eddo no Enem Top, mais:**\n\n10 corre\u00e7\u00f5es de reda\u00e7\u00e3o/m\u00eas\n\nAssistente de estudos (IA)\n\nAulas extras de Bio, F\u00eds, Qu\u00ed e Reda\u00e7\u00e3o\n\nMentoria Semanal de Performance\n\nAn\u00e1lise de tema de reda\u00e7\u00e3o\n\nCursos voltados para faculdades regionais\n\n6 meses de acesso\n\nMonitorias mensais\n\nPLANO MEDICINA\n\n### Intensivo Medicina\n\n12x\nR$32,90\n\n![](https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/338a43f0d8356b3de0db5d7b4b4e6021/icone-circle-chevron.svg)\n\n\\+ Reda\u00e7\u00e3o em 4 semanas\n\n+R$8/m\u00eas\n\n12x\nR$32,90\n\n[Comece Agora](https://checkout.descomplica.com.br/?planId=MTU0NjgxNDU2NDE%3D&channel=wcenemplanos&cat=vestibulares&sc=1)\n\n**Tudo inclu\u00eddo no Enem Top, mais:**\n\n10 corre\u00e7\u00f5es de reda\u00e7\u00e3o/m\u00eas\n\nAssistente de estudos (IA)\n\nAulas extras de Bio, F\u00eds, Qu\u00ed e Reda\u00e7\u00e3o\n\nMentoria Semanal de Performance\n\nAn\u00e1lise de tema de reda\u00e7\u00e3o\n\nCursos voltados para faculdades regionais\n\n6 meses de acesso\n\nMonitorias mensais\n\n**Pague com Pix, cr\u00e9dito ou boleto. 10% OFF no pix e 5% OFF no cart\u00e3o de cr\u00e9dito \u00e0 vista.**\n\nN\u00e3o curtiu? Sem estresse: 7 dias pra cancelar.\n\n![](https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/77d2a0c3db10a14a8c124c7d17977497/thank-you-form-image.svg)\n\nCURSINHO ENEM\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nPREPARA\u00c7\u00c3O COMPLETA PARA 2025\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nASSISTENTES DE ESTUDOS PERSONALIZADOS\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nCURSINHO ENEM\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nPREPARA\u00c7\u00c3O COMPLETA PARA 2025\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nASSISTENTES DE ESTUDOS PERSONALIZADOS\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nCURSINHO ENEM\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nPREPARA\u00c7\u00c3O COMPLETA PARA 2025\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nASSISTENTES DE ESTUDOS PERSONALIZADOS\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nCURSINHO ENEM\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nPREPARA\u00c7\u00c3O COMPLETA PARA 2025\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nASSISTENTES DE ESTUDOS PERSONALIZADOS\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nCURSINHO ENEM\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nPREPARA\u00c7\u00c3O COMPLETA PARA 2025\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nASSISTENTES DE ESTUDOS PERSONALIZADOS\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nCURSINHO ENEM\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nPREPARA\u00c7\u00c3O COMPLETA PARA 2025\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nASSISTENTES DE ESTUDOS PERSONALIZADOS\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nCURSINHO ENEM\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nPREPARA\u00c7\u00c3O COMPLETA PARA 2025\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\nASSISTENTES DE ESTUDOS PERSONALIZADOS\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/11/01171236/separator.svg)\n\n## Alguns aprovados em 2025\n\nPrevious\n\n![Maria Eduarda Sousa](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04143031/img-61.webp)\n\n**Maria Eduarda Sousa**\nAprovada em Medicina pela UFMG\n\n![Ana Felizarda](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04143142/img-57.webp)\n\n**Ana Felizarda**\nAprovada em Medicina pela UFG\n\n![Giovanna Araujo](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04145459/img-60.webp)\n\n**Giovanna Araujo**\nAprovada em Medicina pela UFRR\n\n![Layla Santana](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04145627/img-13.webp)\n\n**Layla Santana**\nAprovada em Medicina pela UEMS\n\n![Luiz de Melo](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04145717/img-15.webp)\n\n**Luiz de Melo**\nAprovado em Medicina pela UNINASSAU\n\n![Lara Belvis](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04145807/img-17.webp)\n\n**Lara Belvis**\nAprovada em Medicina pela UNIPAR\n\n![Amanda Ramos](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04145844/img-47.webp)\n\n**Amanda Ramos**\nAprovada em Medicina pela UNIRIO\n\n![Guilherme Paiva](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04145939/img-48.webp)\n\n**Guilherme Paiva**\nAprovado em Medicina pela UNIRIO\n\n![Bruno Amaral](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04150039/img-11.webp)\n\n**Bruno Amaral**\nAprovado em Direito pela PUC\n\n![Jullia Milanez](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04150153/img-12.webp)\n\n**Jullia Milanez**\nAprovada em Engenharia Civil pela UFPR\n\n![Maria Freitas](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04150249/img-14.webp)\n\n**Maria Freitas**\nAprovada em Audiovisual pela USP\n\n![Raphaela Santoro](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04150357/img-16.webp)\n\n**Raphaela Santoro**\nAprovada em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica pela UFRRJ\n\n![Tom\u00e1s Morais](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04150517/img-40.webp)\n\n**Tom\u00e1s Morais**\nAprovado em Engenharia de Software pela UTFPR\n\n![Kailane Cruz](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04150612/img-34.webp)\n\n**Kailane Cruz**\nAprovada em Enfermagem pela UFRJ\n\n![Nicole Sotero](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04150733/img-39.webp)\n\n**Nicole Sotero**\nAprovada em Farm\u00e1cia pela UFS\n\n![Juan Prado](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04150829/img-35.webp)\n\n**Juan Prado**\nAprovado em Engenharia Agr\u00edcola pela USP, UNICAMP e UFMG\n\n![Juliana Carvalho](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04150916/img-36.webp)\n\n**Juliana Carvalho**\nAprovada em Farm\u00e1cia pela UNICAMP\n\n![Gabriela Campos](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04151136/img-37.webp)\n\n**Gabriela Campos**\nAprovada em Matem\u00e1tica pela UFF\n\n![Renata Feitosa](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04151219/img-38.webp)\n\n**Renata Feitosa**\nAprovada em Biotecnologia pela UFG\n\n![Gabriella Keles](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04151255/img-41.webp)\n\n**Gabriella Keles**\nAprovada em Economia pela UFV\n\n![Eduardo Alves](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04151420/img-42.webp)\n\n**Eduardo Alves**\nAprovado em Engenharia\u00a0 Eletr\u00f4nica pela UTFPR e UFSC\n\n![Sofia Rezende](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04151725/img-43.webp)\n\n**Sofia Rezende**\nAprovada em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela UFSJ\n\n![Mariana Ramos](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04151804/img-44.webp)\n\n**Mariana Ramos**\nAprovada em Hist\u00f3ria pela UFS\n\n![Let\u00edcia Trindade](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04151910/img-45.webp)\n\n**Let\u00edcia Trindade**\nAprovada em Arquitetura e Urbanismo pela UFMG\n\n![Isabelle Farias](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04152109/img-46.webp)\n\n**Isabelle Farias**\nAprovada em Engenharia Civil pela IFAM e em Ci\u00eancias Sociais pela UFAM\n\n![Luiz Gomes](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04152201/img-49.webp)\n\n**Luiz Gomes**\nAprovado em Enfermagem pela UFSM\n\n![J\u00falia Ferreira](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04152234/img-50.webp)\n\n**J\u00falia Ferreira**\nAprovada em Engenharia El\u00e9trica pela UFPB\n\n![Let\u00edcia Venial](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04152311/img-51.webp)\n\n**Let\u00edcia Venial**\nAprovada em Odontologia pela UFF\n\n![Ana de Souza](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04152352/img-54.webp)\n\n**Ana de Souza**\nAprovada em Cont\u00e1beis pela UFJF\n\n![Lucas Maronde](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04152432/img-52.webp)\n\n**Lucas Maronde**\nAprovado em Estat\u00edstica pela UFSCAR\n\n![Lorena Pimenta](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04152531/img-53.webp)\n\n**Lorena Pimenta**\nAprovada em Farm\u00e1cia pela UFES\n\n![Igor Borges](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04152604/img-55.webp)\n\n**Igor Borges**\nAprovado em Ci\u00eancia e Tecnologia pela UFRN\n\n![Rayane Batista](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04152643/img-56.webp)\n\n**Rayane Batista**\nAprovada em Direito pela UFF\n\n![Leonardo Costa](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04152724/img-58.webp)\n\n**Leonardo Costa**\nAprovada em Engenharia de Software pela UFERSA\n\n![Ana Clara Souza\u00a0](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/01/04152805/img-59.webp)\n\n**Ana Clara Souza**\nAprovada em Psicologia de Software pela UFU\n\nNext\n\n[Junte-se aos aprovados da Desco](https://descomplica.com.br/#Planos)\n\n## Empresas que confiam no nosso m\u00e9todo de ensino\n\n![Logo Ita\u00fa](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/08/14144530/itau-1.svg)\n\n![Logo Pwc](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/08/14144509/pwc-1.svg)\n\n![Logo Assa\u00ed](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/08/14144519/assai-1.svg)\n\n![Logo Tim](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/08/14144512/tim-1.svg)\n\n![Logo Loreal](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/08/14144523/loreal-1.svg)\n\n![Logo iFood](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/08/14144504/ifood-1.svg)\n\n![Logo Amazon](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/08/14144515/amazon-1.svg)\n\n![Logo Natura](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2024/08/14144526/natura-1.svg)\n\n## O melhor canal de educa\u00e7\u00e3o pelo iBest!\n\nO Pr\u00eamio iBest 2024 cravou: o Descomplica \u00e9 Top 3 na categoria \"Canal de Educa\u00e7\u00e3o\" e foi escolhido pelo J\u00fari da Academia iBest como o melhor do Brasil! \ud83c\udfc5\ud83d\udc9a\n\n[Escolher planos](https://descomplica.com.br/#Planos \"Escolher planos\")\n\n![](https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/77d2a0c3db10a14a8c124c7d17977497/thank-you-form-image.svg)\n\n## VEM CONHECER A   FACULDADE DIGITAL DESCOMPLICA\n\nUm novo conceito de faculdade digital, gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s com destaque\n\nno MEC e microcertificados que te aceleram pro mercado!\n\n## Gradua\u00e7\u00e3o EAD\n\n### CERTIFICA\u00c7\u00c3O PRO SEU CURR\u00cdCULO A CADA 3 MESES\n\nInscreva-se agora e ganhe um combo de cursos com certifica\u00e7\u00e3o pra acelerar sua entrada no mercado!\n\n**Cursos a partir de R$ 159,00/m\u00eas.**\n\n[Conhecer gradua\u00e7\u00f5es](https://descomplica.com.br/faculdade/?gti_source=cro_home-integrada&gti_medium=banner_home-ug&gti_campaign=ug_alwayson)\n\n## P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o EAD\n\n### GANHE DESTAQUE NO MERCADO DE TRABALHO\n\nEscolha um curso \u00fanico ou compre um combo com at\u00e9 16 especializa\u00e7\u00f5es para turbinar seu curr\u00edculo!\n\n**Cursos a partir de 18x de R$ 59,90.**\n\n[Conhecer p\u00f3s](https://descomplica.com.br/pos-graduacao/?gti_source=cro_home-integrada&gti_medium=banner_home-pg&gti_campaign=pg_alwayson)\n\n## **Ficou em d\u00favida? Conhe\u00e7a 6 motivos para estudar com a Descomplica**\n\nPrevious\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/08/06164149/img-72.webp)\n\n**Ensino 100% online, do seu jeito**\n\nAulas curtas, organizadas e direto ao ponto. Voc\u00ea escolhe onde e quando estudar, com liberdade e uma plataforma intuitiva que se adapta \u00e0 sua rotina, do seu jeito.\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/08/06164123/img-70.webp)\n\n**Gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o reconhecidas pelo MEC**\n\nCursos reconhecidos e autorizados pelo MEC, com qualidade garantida e diploma v\u00e1lido em todo o Brasil. \u00c9 ensino s\u00e9rio, confi\u00e1vel e com foco no que realmente importa.\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/08/06164059/img-69.webp)\n\n**Tecnologia que impulsiona seu aprendizado**\n\nDo plano de estudos \u00e0 revis\u00e3o com IA, tudo aqui \u00e9 automatizado pra facilitar sua vida. Com app, chat de apoio e plataforma simples, voc\u00ea foca no que realmente importa.\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/08/06164829/img-73.webp)\n\n**Professores que ensinam com did\u00e1tica e experi\u00eancia**\n\nAqui voc\u00ea aprende com professores que dominam o conte\u00fado e a c\u00e2mera. S\u00e3o leves no cursinho, pr\u00e1ticos na gradua\u00e7\u00e3o e experts na p\u00f3s. A aula flui \u2014 e o aprendizado acontece.\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/08/06165008/img-74.webp)\n\n**Conte\u00fados completos em v\u00eddeos de 5 a 8 minutos**\n\nNada de enrola\u00e7\u00e3o. Aqui o conte\u00fado \u00e9 claro, bem explicado e pensado pra voc\u00ea aprender mais r\u00e1pido. Do b\u00e1sico ao avan\u00e7ado, a gente te acompanha em cada etapa.\n\n![](https://dp828as6rrq5m.cloudfront.net/wp-content/uploads/2025/08/06165025/img-75.webp)\n\n**Foco em empregabilidade e na sua carreira**\n\nTrilhas pr\u00e1ticas, microcertificados, projetos reais e professores de mercado. Tudo pensado pra te preparar de verdade pra sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o e abrir novas oportunidades.\n\nNext\n\n## Perguntas Frequentes\n\nO que \u00e9 a Descomplica?\n\nVoc\u00ea sabia que a Descomplica \u00e9 a maior plataforma de ensino online do Brasil? Isso mesmo! E o melhor \u00e9 que estamos ao lado dos alunos desde a \u00e9poca do vestibular at\u00e9 a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Contamos com uma equipe incr\u00edvel de professores e colaboradores focados no sucesso dos alunos. Nossa hist\u00f3ria come\u00e7ou em 2011, com ensino para cursinho pr\u00e9-vestibular online. Depois, fomos s\u00f3 conquistando cada vez mais alunos e ampliando nossa \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.\n\nO que a Descomplica oferece?\n\nA Descomplica \u00e9 uma plataforma completa de ensino online. Por isso, oferecemos cursinhos pr\u00e9-vestibular, preparat\u00f3rio para o encceja, faculdade, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, cursos livres, prepara\u00e7\u00e3o para concursos e cursos destinados a empresas. O melhor de tudo \u00e9 que nossa faculdade e cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o s\u00e3o destaques no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC). Com isso, voc\u00ea pode usar seu certificado ou diploma numa boa!\n\nOs cursos na Descomplica s\u00e3o 100% online?\n\nSim!\n\nTodos os nossos cursos s\u00e3o oferecidos na modalidade online. Desde a nossa funda\u00e7\u00e3o, acreditamos que levar flexibilidade e praticidade \u00e0 rotina dos alunos \u00e9 o segredo para ter resultados melhores e acesso igualit\u00e1rio \u00e0s oportunidades. Por isso, mesmo quem trabalha ou tem compromissos que o impedem de ir at\u00e9 a sala de aula podem fazer os cursos da Descomplica, acess\u00edveis de qualquer lugar, a qualquer hora!\n\nA Descomplica \u00e9 boa?\n\n\u00c9 comum que um estudante tenha d\u00favidas sobre a Descomplica antes de se matricular em um cursinho pr\u00e9-vestibular, gradua\u00e7\u00e3o ou em outro tipo de curso. Pra te provar que a Descomplica \u00e9 confi\u00e1vel e 100% segura, podemos come\u00e7ar dizendo que somos autorizados pelo MEC e que nossos cursos s\u00e3o destaques. Sabia que somos a maior plataforma de ensino online do Brasil? Pois \u00e9! Diversos estudantes j\u00e1 tiveram \u00f3timas experi\u00eancias com a gente. Pra voc\u00ea ter no\u00e7\u00e3o, 613 \u00e9 m\u00e9dia da nota dos nossos alunos e alunas no Enem, 785 \u00e9 m\u00e9dia da nota dos nossos estudantes especificamente em Reda\u00e7\u00e3o e 9,5 \u00e9 a m\u00e9dia da avalia\u00e7\u00e3o dos nossos professores. Hoje, recebemos milhares de visitantes mensais no nosso site. Em 2016, realizamos a maior aula online ao vivo do mundo: foram mais de 1,2 milh\u00e3o de estudantes nos assistindo \u00e0s v\u00e9speras do Enem!\n\nA Descomplica \u00e9 confi\u00e1vel?\n\nUma das premissas da Descomplica \u00e9 despertar a vontade de estudar em milhares de pessoas. Isso porque acreditamos que a educa\u00e7\u00e3o tem um impacto capaz de reduzir a desigualdade e melhorar a vida dos brasileiros. Quando os estudantes se perguntam se a Descomplica \u00e9 confi\u00e1vel, a gente pode trazer uma s\u00e9rie de dados que confirmam nossa seriedade, incluindo a m\u00e9dia dos nossos alunos no Enem e o fato de os nossos cursos serem autorizados pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, o MEC. Outra coisa legal \u00e9 que, em 2020, entramos na lista do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial, que elenca as empresas de tecnologia pioneiras no mundo! Muito maneiro, n\u00e9?\n\nComo funciona a Descomplica?\n\nA Descomplica \u00e9 o lugar perfeito pra quem tem sede de conhecimento e quer investir na melhor forma\u00e7\u00e3o para sua vida e carreira. A gente come\u00e7a com os cursinhos para vestibular online, que s\u00e3o perfeitos pra quem vai prestar o Enem e precisa de uma super for\u00e7a. Depois, temos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o (autorizados pelo MEC), al\u00e9m de cursos livres e orienta\u00e7\u00f5es para empresas. Qual \u00e9 a sua necessidade? Se for sede de conhecimento e aprendizagem, a gente tem!\n\nQuais cursos online a Descomplica tem?\n\nA Descomplica tem [planos de cursinho online](https://descomplica.com.br/#Planos) para quem vai prestar o Enem, al\u00e9m dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s e cursos livres. Quem vai prestar o Enem e quer cursinho online tem nossos planos B\u00e1sico, TOP e voltado a Medicina, com conte\u00fado espec\u00edfico para quem deseja cursar uma das faculdades mais concorridas. Se a sua vontade for cursar uma gradua\u00e7\u00e3o online, a gente tem v\u00e1rios cursos tamb\u00e9m! Eles est\u00e3o inseridos nas \u00e1reas de Educa\u00e7\u00e3o, Engenharia, Gest\u00e3o e Tecnologia. Na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, a Descomplica tem cursos voltados \u00e0s \u00e1reas de Direito, Gest\u00e3o, Tecnologia, Educa\u00e7\u00e3o, Marketing e Comunica\u00e7\u00e3o, Engenharia e Sa\u00fade. Se a sua necessidade for dar aquele g\u00e1s no curr\u00edculo, venha fazer nossos cursos livres! Temos cursos de Habilidades Socioemocionais, Marketing e Empreendedorismo, al\u00e9m de Soft Skills, Gest\u00e3o e Lideran\u00e7a. Educa\u00e7\u00e3o Empresarial? A gente tem tamb\u00e9m! Temos mais de 300 diferentes programas de desenvolvimento para os seus colaboradores nas \u00e1reas de Gest\u00e3o, Tecnologia, Marketing, Direito e Contabilidade com os melhores professores do mercado! Ah, tamb\u00e9m oferecemos um preparat\u00f3rio para o Encceja!\n\nA plataforma Descomplica \u00e9 boa?\n\nUma das principais dificuldades dos estudantes que est\u00e3o buscando ensino online \u00e9 se adaptar \u00e0 plataforma, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Isso porque \u00e9 fundamental que ela ofere\u00e7a conte\u00fado completo, f\u00e1cil de acessar e sem complica\u00e7\u00e3o. Pode perguntar pra qualquer aluno nosso: a plataforma Descomplica \u00e9 super f\u00e1cil de usar, pode ser acessada quando e de onde voc\u00ea estiver e, al\u00e9m disso, oferecemos suporte total para nossos estudantes. Pode vir que \u00e9 sucesso!\n\nPor que escolher a Descomplica?\n\nEm nossa hist\u00f3ria, mais de um milh\u00e3o e meio de alunos j\u00e1 fizeram nosso cursinho online para o Enem. \u00c9 um baita n\u00famero, n\u00e3o acha? E ele comprova nossa seriedade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade do nosso ensino, seja ele para vestibular, gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s ou cursos livres. Al\u00e9m de sermos autorizados pelo MEC, temos professores altamente qualificados, que ensinam de forma divertida e com cronogramas voltados \u00e0 sua necessidade. Temos muitas t\u00e9cnicas de estudos e macetes pra voc\u00ea aprender da melhor forma. Outra vantagem \u00e9 que voc\u00ea pode assistir \u00e0 mesma aula quantas vezes quiser, at\u00e9 entender a disciplina. E tudo isso de onde estiver, a qualquer hora!\n\nComo \u00e9 o atendimento ao aluno na Descomplica?\n\nNosso atendimento \u00e9 100% digital e funciona de segunda a sexta, das 9h \u00e0s 19h. Os alunos contam com um chat na plataforma de estudos, onde a solicita\u00e7\u00e3o \u00e9 triada e, se necess\u00e1rio, encaminhada para um especialista humano. Caso o problema n\u00e3o seja resolvido no chat, geramos um ticket para que voc\u00ea acompanhe o andamento diretamente na plataforma.\n\nComo entro em contato com voc\u00eas?\n\n\u00c9 simples! Alunos podem acessar o chat diretamente na plataforma de estudos clicando no \u00edcone redondo que fica no canto inferior direito. Se voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 aluno ou est\u00e1 com problemas de acesso, basta nos procurar no Instagram, enviando uma DM para o nosso perfil [@descomplicafaculdade](https://www.instagram.com/descomplicafaculdade/).\n\n![Ilustra\u00e7\u00e3o](https://descomplica.com.br/)\n\nEnviar\\*Campos obrigat\u00f3rios",
    "web_metadata": {
      "ogLocaleAlternate": [
        "pt"
      ],
      "description": "Conhe\u00e7a a Descomplica: somos cursinho preparat\u00f3rio para o Enem, faculdade digital e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o digital. Visite o site Descomplica e fique por dentro!",
      "twitter:title": "Descomplica: Cursinho para Enem, Faculdade e P\u00f3s Digital",
      "robots": "index, follow",
      "twitter:app:url:googleplay": "https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.descomplica.vod&hl=pt",
      "viewport": [
        "width=device-width, initial-scale=1.0",
        "width=device-width, initial-scale=1.0"
      ],
      "msapplication-TileImage": "https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/3ea3e73e43cfccc2458f404a503e3766/ms-icon-144x144.png",
      "twitter:app:name:iphone": "Faculdade Descomplica",
      "msapplication-TileColor": "#fff",
      "og:image:type": "image/png",
      "language": "pt-br",
      "twitter:app:id:googleplay": "br.com.descomplica.vod",
      "google-site-verification": "JnfhftMjVmMOYpkoDP0hr3UJoLSe9GqVAD_rUqzDsKM",
      "og:title": "Descomplica: Cursinho para Enem, Faculdade e P\u00f3s Digital",
      "next-head-count": "73",
      "ogSiteName": "Descomplica",
      "og:url": "https://descomplica.com.br/",
      "ogDescription": "Conhe\u00e7a a Descomplica: somos cursinho preparat\u00f3rio para o Enem, faculdade digital e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o digital. Visite o site Descomplica e fique por dentro!",
      "ogUrl": "https://descomplica.com.br/",
      "og:description": "Conhe\u00e7a a Descomplica: somos cursinho preparat\u00f3rio para o Enem, faculdade digital e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o digital. Visite o site Descomplica e fique por dentro!",
      "og:image:height": "250",
      "og:image:width": "250",
      "og:type": "website",
      "twitter:creator": "@descomplica",
      "twitter:card": "summary_large_image",
      "twitter:app:url:iphone": "",
      "twitter:player": "https://www.youtube.com/embed/Jplq-nIUT3U",
      "twitter:image": "https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/a891fbb8edb1883994c1ce91ee85b3e2/thumb.png",
      "title": "Descomplica: Cursinho para Enem, Faculdade e P\u00f3s Digital",
      "image": "https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/a891fbb8edb1883994c1ce91ee85b3e2/thumb.png",
      "twitter:app:name:googleplay": "Faculdade Descomplica",
      "og:site_name": "Descomplica",
      "twitter:site": "@descomplica",
      "facebook-domain-verification": "4qcolhfstx5iblydrzgmt77d5ihrap",
      "favicon": "https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/34d72958818aafaf8c0dd33f4c4581dd/favicon.png",
      "og:image": "https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/a891fbb8edb1883994c1ce91ee85b3e2/thumb.png",
      "og:locale": "pt_BR",
      "twitter:description": "Conhe\u00e7a a Descomplica: somos cursinho preparat\u00f3rio para o Enem, faculdade digital e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o digital. Visite o site Descomplica e fique por dentro!",
      "ogLocale": "pt_BR",
      "ogTitle": "Descomplica: Cursinho para Enem, Faculdade e P\u00f3s Digital",
      "twitter:app:id:iphone": "1068977518",
      "fb:admins": "163027370378546",
      "ogImage": "https://d3awytnmmfk53d.cloudfront.net/landings-uee/a0f4d3c60fc705ec8a9399774d16cd79ff490878/a891fbb8edb1883994c1ce91ee85b3e2/thumb.png",
      "fb:app_id": "149434698461737",
      "og:locale:alternate": "pt",
      "scrapeId": "ad3d0ec7-03b8-4a68-964a-6730d468f7e0",
      "sourceURL": "http://www.descomplica.com.br",
      "url": "https://descomplica.com.br/",
      "statusCode": 200,
      "contentType": "text/html; charset=utf-8",
      "proxyUsed": "basic",
      "creditsUsed": 1
    },
    "web_crawled_at": "2025-09-06T18:04:14.294640",
    "web_content_hash": "fbbe4bd39f4f6378081f5a986cb8e58a",
    "company_size_category": "Large",
    "revenue_stage": "Mature",
    "company_age_years": 14,
    "profile_text": "Descomplica E-Learning, EdTech, Education, Higher Education, Video on Demand Descomplica is a provider of an online educational platform designed to prepare students for college entrance exams. Rio De Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil Descomplica: Cursinho para Enem, Faculdade e P\u00f3s Digital\n\n# Cursinho Enem e Pr\u00e9-Vestibular\n\n## 14 ANOS DESCO:   DESCONT\u00c3O DE ANIVERS\u00c1RIO\n\nR$60 OFF com o cupom **NIVER60**Estude s\u00f3 o que importa e chegue mais confiante no Enem. Aqui voc\u00ea encontra aulas, cronogramas e materiais focados no que mais cai na prova. E, se quiser ir al\u00e9m, adicione o plano _Reda\u00e7\u00e3o em 4 semanas_ com conte\u00fados valiosos para te aproximar da nota 1000.\n\nAt\u00e9 o Enem:\n\n63d 22h 55m 48s\n\nCombo de lan\u00e7amento!Direto ao Ponto\n\nR$60",
    "enrichment_sources": [
      "apollo",
      "firecrawl"
    ],
    "enrichment_timestamp": "2025-09-06T18:04:14.526861"
  }
]